移台港男涉「N號房」風波證據不足獲釋 揚言有權潛逃英國

台灣去年揭發「台版N號房」事件，自去年7月開始，在S、T網站，與T數字論壇上流傳受害者的色情圖文影片，涉案的香港籍疑犯余X豪因證據不足獲釋。台灣民進黨立委何志偉今陪同受害者委託人W先生舉行記者會，指控該網站使用者高達4萬人，受害人破千，被害人向行政機關求助，卻得到網站在境外無法處理，造成受害者身心受創，呼籲台灣檢控單位盡速出面處理，不該漠視受害者的權益。
何志偉今陪同受害者委託人W先生在立法院舉行記者會，質疑該事件疑犯余X豪雖曾一度遭收押，但因目前證據不足被釋放，事後港男在個人網頁聲稱，已取得英國、香港的公民權，正考慮移民海外，檢控單位卻對港男犯行沒有處置，放任在外流竄。
「台版N號房」事件，受害人被設局以致盜錄下私密影片公然在網上販售交換，受害人涵蓋藝人、社會人士、運動員、學生等，其中網站內有大量學校男生宿舍、中小學廁所公共運輸廁所，或以針孔、手機等竊錄畫面。
W先生說，被害人提出告訴後，台北地檢署至今完全沒有動作，至今已經半年，卻始終不見對其提出告訴的台北地檢署有任何作為與行動，讓受害者感到很灰心，呼籲北檢及法務部盡速出面處理。
現時香港並沒有法律容許香港和台灣進行司法協助和移交逃犯。意味一旦涉案疑犯回港，或再出現台灣殺人案的困局。
台灣殺人案疑犯陳同佳2018年涉嫌在台北殺害女友，港府提出修訂《逃犯條例》後撤回，在陳同佳干犯洗黑錢罪判監29個月後，2019年10月23日已經刑滿獲釋，至今因為沒有台灣入境簽證而仍然身處香港。香港政府多次重申，對於陳同佳在台灣涉嫌犯的罪，香港法庭並無管轄權，香港有關當局也不可能將陳同佳續押或向他追訴他涉嫌在台灣所犯的罪行。
而英國與台灣並沒有邦交，也沒有引渡條例，2010年在台灣醉酒駕駛撞死送報生的英國籍商人林克穎（Zain Taj Dean），棄保潛逃出境，台灣跨海興訟，但2019年蘇格蘭高等法院宣判，不予引渡林克穎到台灣受刑。
立委何志偉表示，這是一個無差別的網上性欺凌，相關機關不應該以網站架設在境外因此無法關閉，讓網站更加猖獗；迄今仍有網友求取不雅影片，對於當事人來說，每一次網友求取、散播影片都是二次傷害；更令人髮指的是有的加害人會將購買的不雅影片作為要脅被害人的武器，讓當事人的家庭破碎，事業發展也受到影響。
W先生表示，該事件造成許多受害人的人生發生重大轉變，有人輕生，有些人被揶揄，甚至有人差點婚姻破裂，犯罪者為私慾，把被害人當成賺錢工具，甚至犯罪者事後檢討被害人，塑造犯罪者自己才是受害者角色，此行徑實是喪心病狂至極。

又搞臭晒港人個朵

圖又冇，片又冇，呢個post點傾落去